過半數香港市民支持同性婚姻 另有過半數人支持與明天審判 QT 案相關的入境簽證權

香港大學比較法及公法研究中心發佈最新研究報告，顯示公眾對同性伴侶權利的取態於過去數年間有顯著改變。只有少數人（38%）在 2013 年時表示同性伴侶應享有結婚的權利。於 2017 年，則有過半數人(50.4%)支持同性婚姻。同時，亦有 78%香港市民表示同性伴侶應至少享有某些適用於異性伴侶的權利，比起 2013 年的 73%為高。另外，2017 年 69%香港市民認為香港應有法例禁止基於性傾向的歧視，同樣比 2013 年的 58%為高。

此調查為首項追蹤香港市民對有關立法保障同性戀者的取態之研究。此次民意研究是由香港大學法律學院的羅愷麗（Kelley Loper）、北卡羅萊納大學法律學院的劉浩寧（Holning Lau）、 RTI International 的劉賽司（Charles Lau）及香港中文大學的孫耀東（Yiu-tung Suen）共同負責並設計的。他們於 2013 年以電話調查的方式進行隨機訪問，並於 2017 年重複同樣的調查。

孫耀東教授認為：「此報告顯示香港市民對同性伴侶權利的支持於過去短短數年有明顯的增長。這數年帶來了很重要的改變。」

羅愷麗教授則表示：「我們的研究反映了民意與現行法例之間存有差異。當 69%的香港市民表示支持性傾向歧視立法時，香港政府仍未推動有關立法。」

除了複製 2013 年的研究，此次調查更加入了有關入境權利的問題。調查發現 53%香港人贊成香港市民可以為他們的同性伴侶申請入境簽證，18%人表示中立，29%反對。

香港終審法院將於明天為 QT v. Director of Immigration 一案作出裁決。此案涉及一名女同志為其同性伴侶申報入境簽證。劉浩寧教授認為：「我們的調查反映大部分香港市民支持於 QT 案中的同性伴侶。」

研究報告的中、英文版本刊載於：

走呀、恐同的連登仔就快殺到埋來啦

支持

只要某啲GAY佬收斂吓

唔比同性結婚，明 discriminate 你地就緊係要啦

因為男男／女女結合根本唔符合自然生物交配生育下一代的基本條件。

唔好同我講你自己覺得自己你男／女係正常的。有這樣的思想就去問問你老豆／老母點樣教你。

咩年代呀重結婚為交配 事實上你唔俾同性結婚只會令佢地唔結而唔係變異性戀
你鍾意一個人係鍾意佢個人定gender 呀

異性結合是為了生育，是永恆長存的事實，異性結合為自然現象，唔會因時間而改變的

結婚制度係人類用來管理結合需要而出現的。唔比同性結婚係一個社會需要做出的正常事情

我唔理同性人士會因為唔比結婚而轉為正常男女關係，社會要做的是確定不正常的關係唔可以在法律上被認同

減少地球人口，我贊成同性婚姻

[black]不過唔好惹到我[/black]

人地結婚閂埋門扑野關你班恐同撚乜事？
你以為同性婚姻合法化之後人地就會追住你個屎忽黎屌？你痾督尿睇清楚你個M記金鐘樣先啦

想點呀你

好mean 但我鍾意

收皮啦，照下鏡睇下有冇gay佬會嗒你糖再講啦

佢曲線屌緊中立撚掛

支持
喺圈中有啲couples 想有返相應權利
例如為伴侶手術簽紙等
唔想因為性取向而被剝奪

見住至愛都唔能夠畀佢做手術係好冇陰公

連香港都淪陷

你都on9 咩叫正常不正常由你定議？

恐同撚成手話同性戀唔正常 根本就冇諗過正常呢個概念背後既on9之處

利申 straight

【QT案】拒批女同志以受養人身份留港 終院裁定入境處敗訴
恐同怪正垃圾

正常唔係我定，生物由無到有，到現在的恆常定律，雙性繁殖生物都需要由異性結合。

無人可以改變。

繁殖到就叫正常？ 咁不育既人係咪唔可以結婚？

同性戀生唔到仔但由古至今都有同性戀
啫係佢既出現你都改變唔到
世界自然地出現呢樣野，咁係咪正常先

你都on99

生物由無到有，之後單性繁殖先，然後進化到雙性繁殖，你可以確保唔再進化到同性繁殖？你憑咩話係恆常定律？莫講話你唔係生物學家啦，就算係都唔敢咁武斷。

變幻原是永恆

再補充，有啲生物係雌雄同體，有啲就可陰可陽（例如某啲魚類），呢啲都係漫長嘅進化過程中所產生。而所有分雌雄嘅生物都有同性戀現象，而不被淘汰，從天擇（natural selection）同性擇（sexual selection）角色分析而言，當中必有adaptive value。

好多連登仔就係井底蛙咁，見識少，眼光短淺，又要扮勁，以自己角度以偏概全。

其實憎同性戀咪憎囉
每個人都有鍾意有唔鍾意嘅嘢
不過就唔使用埋啲男女先係自然呢啲咁弱智嘅理由去支持自己

古希臘/日本都好盛行同性戀
而家啲人仲保守過古代人